<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bri11ake.github.io</id>
    <title>bri11ake</title>
    <updated>2021-05-05T11:14:54.410Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bri11ake.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bri11ake.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>永远年轻 永远热泪盈眶</subtitle>
    <logo>https://bri11ake.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bri11ake.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, bri11ake</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观点第一期  |  专访饼哥  |  我想做个走遍犄角旮瘩的人]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/guan-dian-di-yi-qi-or-zhuan-fang-bing-ge-or-wo-xiang-zuo-ge-zou-bian-ji-jiao-xu-da-de-ren/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/guan-dian-di-yi-qi-or-zhuan-fang-bing-ge-or-wo-xiang-zuo-ge-zou-bian-ji-jiao-xu-da-de-ren/">
        </link>
        <updated>2021-05-05T05:20:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​		“睡不着的原因是，我会想很远的人生，想各种各样的事情，我要在我一生当中要去做什么事情呢？恨不得一晚上列出来我今生必做的一百件事。总是在担心自己人生过得不够精彩。”饼哥这样评价自己的失眠。</p>
<p>​		即使忙了一天，饼哥看上去也并不疲倦。作为大四外国语学院的一位学姐，现在的饼哥只用担心毕业论文一件事情了，健身、喝酒、旅行，她一样也没落下。</p>
<p>​		作为观点系列的第一个采访对象，她表示非常荣幸。即使在启明学院十二楼咖啡厅昏暗的灯光下，我也能清楚地看到她眼中的期待和兴奋。饼哥期待任何新鲜的东西，渴望去接触更多不一样的人和事情，哪怕这会成为她失眠的原因之一。</p>
<p>​		“人生要过得充实丰富，第一件事就是找到你的一生所爱。比如你一辈子就是想工作赚钱，你为了它去奋斗一生，我觉得这一生就是值得的，但是我想要的太多，没有找到那个唯一热爱的东西。第二件事，我觉得人生是需要丰富性的。虽然你自己非常在意一个东西，但同时你的人生也要有比较丰富的体验，我在同龄人中算是胆子大的，想做什么就去做什么，不会因为人或事情被阻挡。其实简单来说就是重在体验吧。人是分成就派和体验派的，我就属于体验派。只要这件事情我没有做过，我就会很感兴趣。”</p>
<p>​		可这样的观点本身也具有矛盾性，因为那些没尝试的事情很多是对立的。饼哥自己也认识到了这一点，可她似乎还没有找到很好的答案。</p>
<p>​		“有些时候的确有些矛盾。比如说孩子这件事的同时，我又想体会一下丁克是什么感觉，又想体验一下生孩子养孩子是什么感觉，会有一些矛盾。”</p>
<p>​		饼哥也担心自己这样的观点过于贪心，会给自己的生活选择造成影响。在大四的时候，饼哥一边准备着找工作一边准备着出国，想要做两手准备，分散了精力。现在也会想，在当初如果做了更坚定的选择会不会更好。</p>
<p>​		当我顺着问道，这样的一种行为背后会不会是自己的不安全感，或者说不相信自己选择了某条路是最正确的的时候。饼哥笑着坦然承认了这一点。</p>
<p>​		“对啊，我人生就是挺躁动不安的。那咋办？也没办法的。从小一直如此。”</p>
<p>​</p>
<h2 id="我永远是被依赖者">我永远是被依赖者</h2>
<p>​		五一假期时，我和饼哥一群人一起去刘鑫学长的家里喝了场酒，刘鑫学长也非常热情地拿小龙虾招待了我们。当刘鑫学长在厨房忙活时，饼哥一直在试图让大家做些什么来缓解等待时的尴尬气氛，直到大家玩起了德州扑克，饼哥才如释重负。直到我和饼哥交流时，才第一次听到她对自己这样行为的剖析。</p>
<p>​		“我是一个非常在乎别人感受的人。就比如说酒局，如果场子冷下来，那我肯定就会想点话说，或者组织大家做什么事情。因为我想让大家都舒服，希望大家不要尴尬。但其实这样搞完，你自己还是会有点空虚。其实这是一个会牺牲自己感受的行为，或者说这是个内耗的事情。但是我还是会这么做，这是习惯。”</p>
<p>​		“这样的内耗会给你自己带来烦恼么，会不会让你自己的感受没那么容易被关注到？”当我问出这个问题时，饼哥的眼神有些闪躲。</p>
<p>​		“我不希望大家不舒服。内耗归内耗，我也没有那么痛苦。但是有时候你会想，如果有一天，你身体不舒服了，或者你不爽了，或者你难过了，真的会有人发现么。因为我从来没有表现过。甚至我自己都已经不知道，我是没有这样的情绪还是我故意不表现的。这样说起来又觉得有一点点悲哀。几乎没有人会关心我，好像我确实没有什么事情值得开心。”</p>
<p>​		我点了点头，“那你有没有需要别人的时候呢？比如和朋友相处时需要他们的建议和鼓励？”</p>
<p>​		“大多数时间不需要。我觉得没有人能给你真正的支持，除非是比你厉害很多的人。认知和眼界比你高很多的人能给你一点看法。你身边的朋友说出来的很多话，第二天就忘了，他们根本不知道自己在说什么。你很难从他们身上得到比较切实的建议，那你为什么要徒增人家的烦恼呢。”</p>
<p>​		“大部分时间你是更喜欢去做一个依赖者，还是被依赖者？”我用了喜欢这样的词汇，想让饼哥抛去曾经客观的事实，去寻找自己主观的意愿。</p>
<p>​		可让我没有想到的是，她几乎毫不犹豫地给出了答案，“我永远是被依赖者，永远是。”</p>
<p>​		回答完这个问题后，饼哥的手机响了起来，她用询问的眼神的看向我。我点了点头，示意没关系，她可以先去处理她的事情，处理完后我们继续聊。</p>
<p>​</p>
<h2 id="去大理喝一场酒">去大理喝一场酒</h2>
<p>​			去年七月，饼哥去大理做了一个月义工，帮助民宿老板经营生意。和身边喜欢一直待在学校的同学不一样，饼哥觉得自己不能一直留在一个地方，要出去散散心。</p>
<p>​			“比如说要我长期呆在学校里面，我根本呆不住。我觉得这个地方已经......开始烧我了，不管去哪儿吧，我就要出去。去一下别的地方，我的心才会安定下来，很奇怪。”</p>
<p>​		这一趟大理之旅对于饼哥而言不仅是一次散心，这次经历给她个人也带来了非常大的改变。</p>
<p>​		“我感受到了完全不一样的世界。我在大理住了一个月，那时候就深刻地认识到为什么这么多人会沉溺在大理。这个地方就是有一种你说不出来的魔力，他们也就是正常的一日三餐，然后晚上喝点小酒。但是我就是觉得那个地方就像世外桃源一样，跟现实的世界有一个屏障。那是另外一个世界，他们追逐的东西和他们生活方式会很不一样。如果你不去看的话，我们可能觉得自己正常的人生就应该是上完学，然后正常工作，想办法升职加薪，有钱了买套房子，找个人结婚一起还房贷。你能想到最野的方式就是去857（蹦迪）一下。但是那边人的生活可能是，一个歌手每天背着一个吉他，串几个场子给各种人唱歌，晚上跟很多人喝酒，说无数遍祝酒词，结束以后再背着他的吉他回到家里。节奏和状态完全不一样。”</p>
<p>​		可当我问起饼哥既然大理那么好为什么不去大理生活时，她却表达了不一样的看法。</p>
<p>​		“其实我觉得还是人生的一个选择吧。虽然你向往，但是你心里知道他们过的生活没有那么好。我们去的时候是衣食无忧，没有什么太大的压力。可是他们歌手每天跑几个场子，真的赚不了几个钱。所以我呆了一个月以后，我脑中的警铃会响，我会告诉自己这个地方不能久呆了，整个人会废掉的。他们那种地方虽然自由而且浪漫，但换句话讲，也会慵懒磨人，他会把你的心思给磨掉。本来你是个充满干劲的人，在那待久了，可能觉得一辈子就这样好像也挺好的，我不想成为这样失去干劲的人。”</p>
<p>​		饼哥并不认为那里的生活艰苦，她也说过。去那里当前台包吃包住也可以活得不错，只是现在的她还年轻，无法接受这样的生活，她希望自己能够出来干更多的事情。</p>
<p>​		而饼哥也是去了大理之后，才喜欢上了喝酒这件事。</p>
<p>​		“我不知道你有没有看过我朋友圈的一篇文章。在去年七月之前，也就是去云南之前，我是有点抵触喝酒的。我不明白为什么人隔三岔五就要去喝酒，你没有遇到什么大事情，为什么要喝酒呢？后来我在大理喝到了一种叫风花雪月的酒，风花雪月它很淡而且不难喝，尽管它度数不低。一个月时间，我已经习惯了每天都喝一点风花雪月。如果碰上客人能聊的话，就会喝得多一点，就在那时候感觉到了酒精的魅力吧。回来以后，就差不多两星期喝一次酒，而且发现大家都挺能喝的。而且我在大理呆了一个月以后，它已经有一种故乡的感觉了。像是乌托邦，你知道乌托邦又不可能真的存在。所以我会跟所有人说大理很好。”</p>
<p>​		说到这里，饼哥喝了口水 。</p>
<p>​		“但我为什么非要生活在那里？有人喜欢的话，那......一起去大理喝一场酒呗。”</p>
<h2 id="世界上最美的事情就是人的命运">世界上最美的事情就是人的命运</h2>
<p>​		“我朋友圈有一对神仙情侣，两个女孩子。她们买了随心飞（一种特价机票活动），每个星期都会飞出去。而且她们家和公司都在浦东新区，她们两个又买了迪士尼的年卡，经常一下班就会去看烟花，所以一年可以看好几十场烟花表演。我太羡慕了。”</p>
<p>​		饼哥讲起这对情侣时，像个小女孩。饼哥大学期间也有过两段时间不长的恋爱，可最后都和平分手了，她觉得这个世界上很难有跟自己契合的人。她举了一个例子，一次她吃完饭很撑，想走路回家，可是饭店到住的地方有三四公里远，自己身边那些人却没有一个愿意陪她走回去。</p>
<p>​		“我身边的朋友都不是我非常主动去结交的，我也很少主动去维持一段关系。你出了事情，我不会特别关切地去问候你，我甚至连好朋友的生日都记不住，其实你动动手，你也是可以把这种事情记住的，但是我好像不是很在意这种事。再比如说，我有时候认识一个新的朋友，就算表面上很客气，但其实在我心里他没有什么分量。我必须跟你相处，在相处的过程中加减分，可以说我是个很慢热的人。但有的人可能看一眼或者只说了一两句话，然后就会觉得这人是个很好的朋友。会不会很矛盾？”</p>
<p>​		“不会。”我摇了摇头。</p>
<p>​		回忆起自己认识的朋友，饼哥感叹起命运的奇妙。“我在旅行中认识到很多搞摄影的人，有个女孩子很有趣，她在美国的某个大学学拍纪录片。她非常热情，教了我如何在旅行的时候到别人家去蹭饭，我印象特别深刻。你先凑着饭点去一个人家里，问能不能借用一下厕所，人家如果同意让你进去。你看到人家在吃饭再接着问我能不能在这里吃饭，给一点钱。总之她这个人还是很奇妙。有句话叫什么？世界上最美的事情，就是人的命运。所以我觉得李泽烨你挺好的，多跟别人聊聊天，可以了解很多美丽的故事。”</p>
<p>​		聊起饼哥的职业，她似乎对于自己的将来充满了期待。饼哥拿到了二十一世纪教育产品岗的OFFER，她觉得做产品经理需要学非常多的东西，是让她成长最快的一种方式。她也希望可以通过这个工作做出一点贡献，在世界的历史上留下痕迹。</p>
<p>​		“如果只考虑你自己，不考虑其他的物质条件限制，你最想做什么职业？”</p>
<p>​		“我会当个探险家，做一个走遍犄角旮瘩的人。”饼哥握住她标志性的巨型蓝色水壶，像是握住了一根探险杖。</p>
<p>​</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重启]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/chong-qi/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/chong-qi/">
        </link>
        <updated>2021-04-30T03:21:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​</p>
<p>​<br>
这次联创HACKDAY这次的主题是重启，因为在去年疫情期间并没有和往年一样举办HACKDAY的活动，所以选用这个主题象征着重新启动这个活动，也象征着人们生活的重新开始。而我也担负起了拍摄重启宣传片的任务。</p>
<p>​        对于我而言，很多事情也在重新开始。</p>
<p>​        无论是重新开始看《看天下》，强迫自己了解更多的时事。做更多的思考。还是去参加一次又一次的面试，就像很久以前我加入联创和校辩论队一样。   新鲜和熟悉的事物扑面而来，机遇和挑战也在等待着我。</p>
<p>​        整个四月，我都感觉得到自己在渴望改变，渴望成长。我也直面着自己煎熬的状态，品尝着压力下自己每一丝情绪，观察着每个形态的自己。虽然有些痛苦，但这也不乏是一种修行。</p>
<p>​        继续搭建个人博客这件事情并非是临时起意，而是早有预谋，只是没有找到一个引子，或者说，一个将仓库点燃的火星。</p>
<p>​        而在这个冠以重启之名的四月，在我一次又一次审视自己之后，我找到了那个火星。那个除了读后感，知识积累和日常分享之外，能够存在于我博客中的价值之一。</p>
<p>​       我希望去做一个访谈的系列，去和各式各样的人深入交流，去了解他们的世界是怎么样子的，去了解他们的生活哲学，去了解他们对于一些问题的看法，也去和他们一起探讨一些答案。就像在王家卫的《一代宗师》里的那句“见天地，见自己，见众生”。</p>
<p>​       系列的名字会叫作《观点》，因为人不仅仅是社会关系的总和，也是观点的总和。</p>
<p>​       我之前也做过访谈者，可那是将对方当作用户的调研访谈，而像《观点》这样的深度访谈对于我而言，既熟悉又陌生。</p>
<p>​       我将和它彼此见证，一起成长。</p>
<p>​       来吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4.26  供应商管理]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/426-gong-ying-shang-guan-li/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/426-gong-ying-shang-guan-li/">
        </link>
        <updated>2021-04-27T06:05:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1619503543019.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
</feed>