<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bri11ake.github.io</id>
    <title>bri11ake</title>
    <updated>2021-05-10T14:43:15.080Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bri11ake.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bri11ake.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>永远年轻 永远热泪盈眶</subtitle>
    <logo>https://bri11ake.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bri11ake.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, bri11ake</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观点第一季第一期  |  专访饼哥  |  我想做个走遍犄角旮瘩的人]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/guan-dian-di-yi-qi-or-zhuan-fang-bing-ge-or-wo-xiang-zuo-ge-zou-bian-ji-jiao-xu-da-de-ren/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/guan-dian-di-yi-qi-or-zhuan-fang-bing-ge-or-wo-xiang-zuo-ge-zou-bian-ji-jiao-xu-da-de-ren/">
        </link>
        <updated>2021-05-05T05:20:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br /><br /><br>
​		<br>
“睡不着的原因是，我会想很远的人生，想各种各样的事情，我要在我一生当中要去做什么事情呢？恨不得一晚上列出来我今生必做的一百件事。总是在担心自己人生过得不够精彩。”饼哥这样评价自己的失眠。</p>
<p>​		即使忙了一天，饼哥看上去也并不疲倦。作为大四外国语学院的一位学姐，现在的饼哥只用担心毕业论文一件事情了，健身、喝酒、旅行，她一样也没落下。</p>
<p>​		作为观点系列的第一个采访对象，她表示非常荣幸。即使在启明学院十二楼咖啡厅昏暗的灯光下，我也能清楚地看到她眼中的期待和兴奋。饼哥期待任何新鲜的东西，渴望去接触更多不一样的人和事情，哪怕这会成为她失眠的原因之一。</p>
<p>​		“人生要过得充实丰富，第一件事就是找到你的一生所爱。比如你一辈子就是想工作赚钱，你为了它去奋斗一生，我觉得这一生就是值得的，但是我想要的太多，没有找到那个唯一热爱的东西。第二件事，我觉得人生是需要丰富性的。虽然你自己非常在意一个东西，但同时你的人生也要有比较丰富的体验，我在同龄人中算是胆子大的，想做什么就去做什么，不会因为人或事情被阻挡。其实简单来说就是重在体验吧。人是分成就派和体验派的，我就属于体验派。只要这件事情我没有做过，我就会很感兴趣。”</p>
<p>​		可这样的观点本身也具有矛盾性，因为那些没尝试的事情很多是对立的。饼哥自己也认识到了这一点，可她似乎还没有找到很好的答案。</p>
<p>​		“有些时候的确有些矛盾。比如说孩子这件事的同时，我又想体会一下丁克是什么感觉，又想体验一下生孩子养孩子是什么感觉，会有一些矛盾。”</p>
<p>​		饼哥也担心自己这样的观点过于贪心，会给自己的生活选择造成影响。在大四的时候，饼哥一边准备着找工作一边准备着出国，想要做两手准备，分散了精力。现在也会想，在当初如果做了更坚定的选择会不会更好。</p>
<p>​		当问到这样的一种行为背后会不会是自己的不安全感时，饼哥笑着承认了这一点。</p>
<p>​		“对啊，我人生就是挺躁动不安的。那咋办？也没办法的。从小一直如此。”<br>
<br /><br /><br /><br>
​</p>
<h2 id="我永远是被依赖者">我永远是被依赖者</h2>
<br />
<p>​		五一假期时，我和饼哥一群人一起去刘鑫学长的家里喝了场酒，刘鑫学长也非常热情地拿小龙虾招待了我们。当刘鑫学长在厨房忙活时，饼哥一直在试图让大家做些什么来缓解等待时的尴尬气氛，直到大家玩起了德州扑克，饼哥才如释重负。直到我和饼哥交流时，才第一次听到她对自己这样行为的剖析。</p>
<p>​		“我是一个非常在乎别人感受的人。就比如说酒局，如果场子冷下来，那我肯定就会想点话说，或者组织大家做什么事情。因为我想让大家都舒服，希望大家不要尴尬。但其实这样搞完，你自己还是会有点空虚。其实这是一个会牺牲自己感受的行为，或者说这是个内耗的事情。但是我还是会这么做，这是习惯。”</p>
<p>​		“这样的内耗会给你自己带来烦恼么，会不会让你自己的感受没那么容易被关注到？”</p>
<p>​		“我不希望大家不舒服。内耗归内耗，我也没有那么痛苦。但是有时候你会想，如果有一天，你身体不舒服了，或者你不爽了，或者你难过了，真的会有人发现么。因为我从来没有表现过。甚至我自己都已经不知道，我是没有这样的情绪还是我故意不表现的。这样说起来又觉得有一点点悲哀。几乎没有人会关心我，好像我确实没有什么事情值得开心。”</p>
<p>​		我点了点头，“那你有没有需要别人的时候呢？比如和朋友相处时需要他们的建议和鼓励？”</p>
<p>​		“大多数时间不需要。我觉得没有人能给你真正的支持，除非是比你厉害很多的人。认知和眼界比你高很多的人能给你一点看法。你身边的朋友说出来的很多话，第二天就忘了，他们根本不知道自己在说什么。你很难从他们身上得到比较切实的建议，那你为什么要徒增人家的烦恼呢。”</p>
<p>​		“大部分时间你是更喜欢去做一个依赖者，还是被依赖者？”我用了喜欢这样的词汇，想让饼哥抛去曾经客观的事实，去寻找自己主观的意愿。</p>
<p>​		可让我没有想到的是，她几乎毫不犹豫地给出了答案，“我永远是被依赖者，永远是。”</p>
<p>​		回答完这个问题后，饼哥的手机响了起来，她用询问的眼神的看向我。我点了点头，示意没关系，她可以先去处理她的事情，处理完后我们继续聊。<br>
<br /><br /><br /></p>
<p>​</p>
<h2 id="去大理喝一场酒">去大理喝一场酒</h2>
<br />
​			去年七月，饼哥去大理做了一个月义工，帮助民宿老板经营生意。和身边喜欢一直待在学校的同学不一样，饼哥觉得自己不能一直留在一个地方，要出去散散心。
<p>​			“比如说要我长期呆在学校里面，我根本呆不住。我觉得这个地方已经......开始烧我了，不管去哪儿吧，我就要出去。去一下别的地方，我的心才会安定下来，很奇怪。”</p>
<p>​		这一趟大理之旅对于饼哥而言不仅是一次散心，这次经历给她个人也带来了非常大的改变。</p>
<p>​		“我感受到了完全不一样的世界。我在大理住了一个月，那时候就深刻地认识到为什么这么多人会沉溺在大理。这个地方就是有一种你说不出来的魔力，他们也就是正常的一日三餐，然后晚上喝点小酒。但是我就是觉得那个地方就像世外桃源一样，跟现实的世界有一个屏障。那是另外一个世界，他们追逐的东西和他们生活方式会很不一样。如果你不去看的话，我们可能觉得自己正常的人生就应该是上完学，然后正常工作，想办法升职加薪，有钱了买套房子，找个人结婚一起还房贷。你能想到最野的方式就是去857（蹦迪）一下。但是那边人的生活可能是，一个歌手每天背着一个吉他，串几个场子给各种人唱歌，晚上跟很多人喝酒，说无数遍祝酒词，结束以后再背着他的吉他回到家里。节奏和状态完全不一样。”</p>
<p>​		可当我问起饼哥既然大理那么好，为什么不去大理生活时，她却表达了不一样的看法。</p>
<p>​		“其实我觉得还是人生的一个选择吧。虽然你向往，但是你心里知道他们过的生活没有那么好。我们去的时候是衣食无忧，没有什么太大的压力。可是他们歌手每天跑几个场子，真的赚不了几个钱。所以我呆了一个月以后，我脑中的警铃会响，我会告诉自己这个地方不能久呆了，整个人会废掉的。他们那种地方虽然自由而且浪漫，但换句话讲，也会慵懒磨人，他会把你的心思给磨掉。本来你是个充满干劲的人，在那待久了，可能觉得一辈子就这样好像也挺好的，我不想成为这样失去干劲的人。”</p>
<p>​		饼哥并不认为那里的生活艰苦，她也说过。去那里当前台包吃包住也可以活得不错，只是现在的她还年轻，无法接受这样的生活，她希望自己能够出来干更多的事情。</p>
<p>​		而饼哥也是去了大理之后，才喜欢上了喝酒这件事。</p>
<p>​		“我不知道你有没有看过我朋友圈的一篇文章。在去年七月之前，也就是去云南之前，我是有点抵触喝酒的。我不明白为什么人隔三岔五就要去喝酒，你没有遇到什么大事情，为什么要喝酒呢？后来我在大理喝到了一种叫风花雪月的酒，风花雪月它很淡而且不难喝，尽管它度数不低。一个月时间，我已经习惯了每天都喝一点风花雪月。如果碰上客人能聊的话，就会喝得多一点，就在那时候感觉到了酒精的魅力吧。回来以后，就差不多两星期喝一次酒，而且发现大家都挺能喝的。而且我在大理呆了一个月以后，它已经有一种故乡的感觉了。像是乌托邦，你知道乌托邦又不可能真的存在。所以我会跟所有人说大理很好。”</p>
<p>​		说到这里，饼哥喝了口水 。</p>
<p>​		“但我为什么非要生活在那里？有人喜欢的话，那......一起去大理喝一场酒呗。”</p>
<p><br /><br /><br /></p>
<h2 id="世界上最美的事情就是人的命运">世界上最美的事情就是人的命运</h2>
<br />
<p>​		“我朋友圈有一对神仙情侣，两个女孩子。她们买了随心飞（一种特价机票活动），每个星期都会飞出去。而且她们家和公司都在浦东新区，她们两个又买了迪士尼的年卡，经常一下班就会去看烟花，所以一年可以看好几十场烟花表演。我太羡慕了。”</p>
<p>​		饼哥讲起这对情侣时，像个小女孩。饼哥大学期间也有过两段时间不长的恋爱，可最后都和平分手了，她觉得这个世界上很难有跟自己契合的人。她举了一个例子，一次她吃完饭很撑，想走路回家，可是饭店到住的地方有三四公里远，自己身边那些人却没有一个愿意陪她走回去。</p>
<p>​		“我身边的朋友都不是我非常主动去结交的，我也很少主动去维持一段关系。你出了事情，我不会特别关切地去问候你，我甚至连好朋友的生日都记不住，其实你动动手，你也是可以把这种事情记住的，但是我好像不是很在意这种事。再比如说，我有时候认识一个新的朋友，就算表面上很客气，但其实在我心里他没有什么分量。我必须跟你相处，在相处的过程中加减分，可以说我是个很慢热的人。但有的人可能看一眼或者只说了一两句话，然后就会觉得这人是个很好的朋友。会不会很矛盾？”</p>
<p>​		“不会。”我摇了摇头。</p>
<p>​		回忆起自己认识的朋友，饼哥感叹起命运的奇妙。“我在旅行中认识到很多搞摄影的人，有个女孩子很有趣，她在美国的某个大学学拍纪录片。她非常热情，教了我如何在旅行的时候到别人家去蹭饭，我印象特别深刻。你先凑着饭点去一个人家里，问能不能借用一下厕所，人家如果同意让你进去。你看到人家在吃饭再接着问我能不能在这里吃饭，给一点钱。总之她这个人还是很奇妙。有句话叫什么？世界上最美的事情，就是人的命运。所以我觉得李泽烨你挺好的，多跟别人聊聊天，可以了解很多美丽的故事。”</p>
<p>​		聊起饼哥的职业，她似乎对于自己的将来充满了期待。饼哥拿到了二十一世纪教育产品岗的OFFER，她觉得做产品经理需要学非常多的东西，是让她成长最快的一种方式。她也希望可以通过这个工作做出一点贡献，在世界的历史上留下痕迹。</p>
<p>​		“如果只考虑你自己，不考虑其他的物质条件限制，你最想做什么职业？”</p>
<p>​		“我会当个探险家，做一个走遍犄角旮瘩的人。”饼哥握住她标志性的巨型蓝色水壶，像是握住了一根探险杖。</p>
<p>​</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[观点第一季第零期 | 重启]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/chong-qi/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/chong-qi/">
        </link>
        <updated>2021-04-30T03:21:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​</p>
<p>​<br>
这次联创HACKDAY这次的主题是重启，因为在去年疫情期间并没有和往年一样举办HACKDAY的活动，所以选用这个主题象征着重新启动这个活动，也象征着人们生活的重新开始。而我也担负起了拍摄重启宣传片的任务。</p>
<p>​        对于我而言，很多事情也在重新开始。</p>
<p>​        无论是重新开始看《看天下》，强迫自己了解更多的时事。做更多的思考。还是去参加一次又一次的面试，就像很久以前我加入联创和校辩论队一样。   新鲜和熟悉的事物扑面而来，机遇和挑战也在等待着我。</p>
<p>​        整个四月，我都感觉得到自己在渴望改变，渴望成长。我也直面着自己煎熬的状态，品尝着压力下自己每一丝情绪，观察着每个形态的自己。虽然有些痛苦，但这也不乏是一种修行。</p>
<p>​        继续搭建个人博客这件事情并非是临时起意，而是早有预谋，只是没有找到一个引子，或者说，一个将仓库点燃的火星。</p>
<p>​        而在这个冠以重启之名的四月，在我一次又一次审视自己之后，我找到了那个火星。那个除了读后感，知识积累和日常分享之外，能够存在于我博客中的价值之一。</p>
<p>​       我希望去做一个访谈的系列，去和各式各样的人深入交流，去了解他们的世界是怎么样子的，去了解他们的生活哲学，去了解他们对于一些问题的看法，也去和他们一起探讨一些答案。就像在王家卫的《一代宗师》里的那句“见天地，见自己，见众生”。</p>
<p>​       系列的名字会叫作《观点》，因为人不仅仅是社会关系的总和，也是观点的总和。</p>
<p>​       我之前也做过访谈者，可那是将对方当作用户的调研访谈，而像《观点》这样的深度访谈对于我而言，既熟悉又陌生。</p>
<p>​       我将和它彼此见证，一起成长。</p>
<p>​       来吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4.26  供应商管理知识地图]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/426-gong-ying-shang-guan-li/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/426-gong-ying-shang-guan-li/">
        </link>
        <updated>2021-04-27T06:05:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1619503543019.png" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从王者荣耀看MOBA的游戏平衡]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/cong-wang-zhe-rong-yao-kan-moba-de-you-xi-ping-heng/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/cong-wang-zhe-rong-yao-kan-moba-de-you-xi-ping-heng/">
        </link>
        <updated>2021-04-20T05:07:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>​		故事的开始是这样的。</strong></p>
<p>​       前几天我窝在联创的懒人沙发里打王者荣耀，被对面一个叫澜的英雄折磨得苦不堪言。打完那局之后，我和陈老板吐槽起这个英雄。陈老板很疑惑，王者荣耀这款游戏不应该比较平衡么，只有那些非常顶尖的玩家虐菜炸鱼打低端局时才会产生折磨的现象。</p>
<p>​		不得不说，陈老板虽然是微信支付里超级厉害的PM，但平时不怎么玩游戏的他对于游戏市场尤其是单款游戏的具体情况实在称不上了解。在和陈老板解释完后，我对这次交流进行了复盘，也借对于王者荣耀的讨论表达一下我对于MOBA对抗类游戏中平衡、机制和数值的看法。</p>
<p>​	   本文的专业性不强，梳理逻辑链作为脉络，有一定阅读门槛（玩过王者）。下面附上了全文信息概括图，赶时间去打游戏团战的朋友可以直接看图。<br>
<img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620536902450.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>​		1.关于游戏的平衡</strong></p>
<p>​		王者荣耀真的是一款追求平衡的游戏么？</p>
<p>​		这个点在逻辑检索的过程中往往被人忽视，因为即使是背后团队有能力的游戏中，也会有刻意拉开游戏平衡的存在，其背后的原因往往是盈利。少量充值的玩家相对于没有充钱的玩家将拥有很大的优势，而这样的优势将随着充值金额的增长逐渐拉大，最后趋于饱和。</p>
<p>​		这样对于游戏平衡简单粗暴的处理方式会牺牲大量的玩家体验，尽管有时候会有虐菜的快感，但这种类型的游戏一定不会让你虐菜的快感存在太久。毕竟如果你已经体验到了很多虐菜的快感，继续充值的行为也将很快到达边界。</p>
<p>​		说结论，王者荣耀是一款大方向上追求平衡的游戏，至少在实际的对战中是这样。英雄技能数值的微调，英雄机制的改变，装备的更新，地图的调整......密集的版本迭代无不证明了这一点。即使有时为了商业宣传某个英雄，也会让它的强度提升一段时间，但不可否认的是，王者荣耀努力地追求着游戏对战中的平衡。</p>
<p>​		既然王者荣耀这么想追求游戏对战中的平衡，那么就进入了下一个问题，王者荣耀到底做了些什么。</p>
<p><strong>2.王者荣耀的平衡术</strong></p>
<p>​		追求平衡能够照顾到大部分玩家的游戏体验，而方法简单概括来说就是四个字“此消，彼长”，削弱过于强势的英雄，增强过于弱势的英雄。而除了我刚才提到的日常关于机制、数值等方面的调整，王者荣耀也拿出了两套机制来保障游戏的平衡，虽然这两套机制在我看来都是双刃剑。</p>
<p>​		第一套机制叫做BAN选机制。在排位游戏对战中，两边的玩家都可以在所有人选英雄前BAN掉某个英雄，这个英雄将无法被选择出现在场上。原理很简单，如果你们觉得一个英雄过于强势，那你拥有着不让这个英雄出现在场上的权利；如果你们觉得对面选择这个英雄你也能给对面拿捏了，那你也可以选择让对面有拿这个英雄的权利。这样强制禁选的权利下放给玩家是一种极度灵活的缓冲方式，一旦某个强度超标的英雄出现，在下一次版本调整前，玩家可以不让它出现在场上影响自己的对战体验。</p>
<p>​		可这套机制就没有问题了么？不。这套机制会伤害到一小群人——某个英雄的忠实玩家。王者荣耀有一个英雄叫做李白，没错，就是诗仙李白，它的强度在曾经的某一段时间里远超其他英雄，于是大家都会把他BAN掉。可是这样一来，那些李白的死忠粉不愿意了，我青莲剑歌十步杀一人的白哥多帅，我就喜欢看他放大招时潇洒的身影，现在我都没机会用它了。后来？后来李白被削弱了，喜欢用李白的那群人也在振臂高呼的人群中。</p>
<p>​		第二套机制叫整体环境。简单来说一句话概括，王者荣耀里同等经济情况下一个英雄很难一打四、一打五。说到这里我就不得不说另一款MOBA游戏DOTA了。DOTA这个游戏里，那一个英雄是真的可以一打五的，对就是说的幽鬼PA这群英雄。这样整体环境的营造是可以起到自动补救的，一个超标英雄出现了，可是它超标的上限会被这样整体环境的营造所限制的。</p>
<p>​		同样，这套机制也牺牲了那些追求一打五玩家的一部分快感。（我不禁回想起当年打DOTA，幽鬼开大时对面五人疯狂逃窜的场景）</p>
<p>​		既然如此，为什么还会有那么多玩家在骂王者荣耀的游戏平衡不行，就像那天被对面澜暴打了的我。很简单，因为平衡实在太难了，而探究其背后的原因，自然离不开机制和数值这两个因素。</p>
<p><strong>3.MOBA游戏对战中的机制与数值</strong></p>
<p>​		英雄、场景、装备，这是MOBA游戏的三主体，而每一个主体都会涉及到机制和数值。</p>
<p>​		先讲英雄，澜这个英雄为什么给我教育了，因为他机制牛逼啊，两段位移、霸体、减速、自动追击、强制对手长距离位移。这些机制搁哪个MOBA游戏里都是牛的，不像某个叫妲己的英雄，只有一个单体控制勉强能看。可是光有机制不够，还得有数值，如果一个英雄只有机制没有高数值，那它的强度也是不行的。哦说的就是你们，花木兰李信。</p>
<p>​		当一个英雄同时具有了机制和数值，那他的强度就有了保证。</p>
<p>​		再讲场景，MOBA游戏中的场景对于对战的影响也很大，小兵、防御塔、地型......详情可见当年版本更新拉大草丛距离后花木兰杨戬达摩这些依赖蹲草丛的英雄直接进了下水道。</p>
<p>​		最后是装备，王者荣耀里面有件装备叫破晓，这个装备出现的那个版本开始直至今日，适合出破晓装备的英雄（也就是射手）就是全王者荣耀最强力的位置，因为这件装备从机制和数值上都过于强力了。</p>
<p>​		去平衡这三者是一件非常困难的事情，因为不仅有三者之间的关系，还有英雄和英雄之间的关系，机制也会有相互克制依赖的情况。</p>
<p>​		除非你不改动，不做更新。可是你还是要去追求这样理想化得状态。</p>
<p>​		写完这些的我又开了一把王者荣耀，这次，我要选澜。</p>
<p>​</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[API]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/chan-pin-jing-li-xu-yao-liao-jie-de-api/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/chan-pin-jing-li-xu-yao-liao-jie-de-api/">
        </link>
        <updated>2021-02-24T14:04:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>API，全称是Application Programming Interface，即应用程序编程接口，我们日常中习惯简称为“接口”。API事实上是在内部预先定义了函数，能够使开发人员无须明白API内部实现的机制，就能够实现某一个功能。</p>
<p><strong>API的作用</strong><br>
各个子系统或者各个模块之间通过接口进行调用，可以让整个系统拓展性增强。<br>
各个子系统或各模块之间信息传输必须要进行一定的安全验证，保证信息传输的正确性。</p>
<p><strong>API文档的结构</strong><br>
​ 1、接口描述：这个接口是用来干嘛的，以及相关的规则</p>
<p>​ 2、接口地址：以网址的形式展现，你通过发送请求给这个网址来对接口进行交互操作</p>
<p>​ 3、请求方法：常用的有post和get两种方式，一个是读接口(常用get)一个是写接口(常用post)</p>
<p>​ 4、请求参数：请求该接口时，需要提供的参数，参数属性包括名称、类型、是否必填、描述等</p>
<p>​ 5、返回参数：接口正常响应后，返回的内容</p>
<p>​ 6、错误代码：接口请求失败后，返回的错误代码</p>
<p><strong>API文档参考</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620482815950.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><strong>API传值情况</strong><br>
同步：主要作用于页面跳转，传值信息主要将页面所要处理的最关键信息传输即可。</p>
<p>异步：是为了强调给对接的模块处理业务信息，传值信息根据实际情况尽可能详细一些，但是必须和本接口设计的目标一致，不要传输太多无用的参数。</p>
<p><strong>产品逻辑</strong><br>
以美团门票直连系统为例</p>
<p><strong>系统结构</strong><br>
<img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620482842348.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620482849475.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>接口总览</strong><br>
按接口类型和属性可分为三类：数据类、交易类和通知类。有一部分为美团接口，另一部分接口需要商家进行开发。<br>
<img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620482859682.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
数据类：商家数据对接到美团（涉及到商家的4个接口，拉取产品信息、产品变化通知、拉取景点信息、拉取价格日历）<br>
交易类：“用户——美团——商家”的交易行为（涉及到商家的5个接口）<br>
通知类：包括商家开发的已出票、票已使用、已退款3个接口，美团自有的已退款、查余额、编审状态通知的3个接口。</p>
<p><strong>异常问题</strong><br>
用户体验 —— 具体场景 &amp; 数据监控<br>
对用户来说，流程的任一节点不顺畅，都会导致体验不好，故根据用户行为轨迹来进行数据监控。</p>
<p>①页面展示慢——接口响应时长、用户页面停留时长、跳失率<br>
Reason：实时调接口查询景点&amp;产品信息，因数据量大或频率快导致。<br>
Solution：缓存数据，每N分钟更新一次。</p>
<p>②数据展示异常——后台返回接口异常的次数和概率<br>
Reason：接口超时或异常。<br>
Solution：可以设定重复调用，多次重试失败后，通过邮件等形式通知到运营、技术或商家。<br>
针对数据型接口，对产品进行下架或隐藏处理。<br>
针对交易型接口，下单、支付的问题可以提醒用户、为用户推荐同类产品、对产品进行下架或隐藏处理；退票类问题可以建议用户之后重试，如果比较紧急可以联系客服加急处理。<br>
针对通知型接口，不涉及用户，邮件处理即可，可人工介入更新信息。</p>
<p>③产品变动，特别是变价——下单失败率、变价率、出票失败率<br>
Reason：数据更新有时间差。<br>
Solution：当某一产品的失败率或变价率超出规定，可隐藏或下架；<br>
针对某些产品库存少的情况进行提示，预告风险；<br>
设定合理的定时更新任务。</p>
<p>④下单/支付/退票失败——失败率、失败原因<br>
Reason：用户可能多次提交，或者订单已使用、已关闭等客观原因，无法成功。<br>
Solution：需要加入检验机制，比如在短时间内重复提交不调用接口，直接返回原结果；<br>
善意提醒用户不要重复提交，如“您的手太快了，请休息30s后再试”；<br>
可以提供IM人工或电话咨询、留言等选项。</p>
<p>⑤服务响应时间长——手工操作订单量和占比<br>
Reason：比如用户提交退票后长时间不退款；支付后长时间不出票<br>
Solution：定时调用订单查询接口，更新订单状态并短信/推送消息告知用户；<br>
超过服务规范时间前发送预警邮件，人工介入处理。</p>
<ol>
<li>商家体验 —— 数据监控 &amp; 具体场景<br>
对商家来说，用户体验不重要，转化率和利润才是重点，故数据监控以业务指标为主。</li>
</ol>
<p>①重复生单、生单不支付占库存——订单量、订单支付转化率、支付失败率、库存占用量和支付量<br>
Reason：用户手速太快；恶意占库存<br>
Solution：制定规则，同一人只能占一个库存；同一订单最多只能订N个人。</p>
<p>②恶意重复调用接口——涉及到的每个接口调用频率<br>
Reason：比如短时间重复调用某一接口<br>
Solution:规定同一IP地址不能在短时间内多次调用；<br>
直接返回第一次调用接口的结果，不再重复调用；<br>
每个接口在同一时间最多N次调用，否则返回失败等。</p>
<p>③因数据更新不及时等导致的亏损——（佣金、广告）投入产出比、人为损失<br>
Reason：用户使用后退款完成、用户支付后变价等<br>
Solution：根据时间差、处理规则来明确划定责任方。</p>
<p>④结算问题——财务对账自身支出（退款）和收入（美团给商家的结算金额）<br>
Reason：平台和商家以“T+N”的方式结算<br>
Solution：B端订单系统里的财务对账功能，可以用邮件形式每日发送；<br>
监测异常数据，如当日无结算、结算金额与订单金额不一致。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴实习那些天——数据中台与数据地图]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/di-di-shi-xi-na-xie-tian-zhong-tai-shu-ju-di-tu/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/di-di-shi-xi-na-xie-tian-zhong-tai-shu-ju-di-tu/">
        </link>
        <updated>2021-01-20T03:46:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​</p>
<h2 id="起因">起因</h2>
<p>在滴滴实习的时候接手了一个更新数据表的任务，因为经验不足，没有提前搞清楚表的上下游关系，所以在沟通协调的过程中遭受了痛苦的折磨。</p>
<p>​		痛下决心学习了一手数据地图相关的知识，希望今后处理起和数据地图相关的工作能够更加得心应手，也顺带整理了一点数据中台方面的知识。<br /><br /></p>
<h2 id="关于数据中台">关于数据中台</h2>
<p>是一个数据管理中枢，会在其中完成数据采集、治理、建模、分析，应用等工作，将数据资源、计算资源、存储资源充分云化，进一步释放数据价值。<br>
<img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620453619015.JPG" alt="" loading="lazy"><br /><br /></p>
<h2 id="关于数据地图">关于数据地图</h2>
<p>数据地图是将数据资产管理图形化得出的工具，核心功能是对数据管理、开发等不同场景的行为提供支持。</p>
<p>在滴滴实习期间接触到的数据地图无法展示（高压线），我试着用华科联创团队来举一个简单的例子（虽然我们团队并没有数据地图）</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bri11ake.github.io/post-images/1620453693997.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我总结了三个关键词作为数据地图需要具备的特质：</p>
<p>​		1.准确：凡是和数据有关的事物必须精准</p>
<p>​		2.完整：便于分析关系，防止遗漏</p>
<p>​		3.清晰易懂：数据地图归根结底是给人看给人用的，这一点滴滴做的就很不错，非常清晰<br /><br /></p>
<h2 id="三种分析查询">三种分析查询</h2>
<p>关于三种分析查询：关联分析、血缘分析和影响分析。三种分析均为在数据链路中查询对象上下游关系的分析。</p>
<p>​		关联分析：查找存在于项目集合或对象集合之间的频繁模式、关联、相关性或因果结构。</p>
<p>​		三种分析均为在数据链路中查询对象上下游关系的分析</p>
<p>​		血缘分析：秉持向上追溯的原则，寻找更新的数据根源在何处，最终可能进入巨型数据库</p>
<p>​		影响分析：秉持向下追溯的原则，寻找影响到的数据表有哪些，最终可能会到达最新业务更新的数据</p>
<p>就像我在滴滴接手更新任务时，对接的业务部门改一张基础表就会对下游的数据报表造成影响，需要确认这张表涉及的所有下游表。而这张表的更新也会依赖于上游表的更新，所以弄清楚上下游的关系对于进一步的组织协调工作是非常重要的。（吃一堑长一智）</p>
<p><strong>李泽烨要继续加油！</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[滴滴实习那些天——sql语言那些事]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/di-di-shi-xi-na-xie-tian-sql-yu-yan-na-xie-shi/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/di-di-shi-xi-na-xie-tian-sql-yu-yan-na-xie-shi/">
        </link>
        <updated>2020-12-13T03:27:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>​</p>
<p>在滴滴实习期间用了很多次sql语言，痛苦的学习过程也让我成长。稍微整理了一下sql语言的知识点。编程语言长期不用也会生疏和遗忘，希望自己将来会再用到的时候能够通过之前的整理快速重启。</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="数据和表"><strong>数据和表</strong></h2>
<p>CREATE DATABASE：创建数据库，数据库是SQL操作的基础</p>
<p>SHOW DATABASES：查看数据库</p>
<p>USE DATABASE:进入数据库，以数据库为管理单位</p>
<p>CREATE TABLE：创建数据表，需要知道COLUMN NAMES和DATA TYPES</p>
<p>NULL与NOT NULL：NULL是未定义的值，需要提前清楚哪些列不能接受NULL值，在创建数据表时即设置为NOT NULL</p>
<p>DEFAULT：指定列的默认值，若不对该列赋值，则该列自动录入默认值，需要在创建数据表时即设置</p>
<p>DESC：查看表的结构</p>
<p>INSERT：配合VALUE 使用插入数据，插入数据时数据值的顺序必须与列名的顺序完全一致，三种语句形式分别为改变列顺序、省略列名、省略部分列（省略部分默认为NULL）</p>
<p>DROP TABLE：删除数据表，最好是在没有使用INSERT插入数据前使用<br>
<br /><br /></p>
<h2 id="select语句"><strong>SELECT语句</strong></h2>
<p>SELECT (*或列名) FROM (表明）WHERE(特殊条件)：根据特殊条件从数据表中选择需要的数据，其中特殊条件有很多种类型</p>
<p>LIKE+通配符：查找部分文本字符串返回所有符合匹配条件的行，其中%匹配多个，_匹配一个</p>
<p>BETWEEN () AND ()：取范围内的值</p>
<p>IN(‘ ‘,…)：取括号内的值，反过来可以用NOT IN</p>
<p>注意</p>
<p>文本类的数据类型需要单引号，数字类的不需要，并且不能使用双引号，包含单引号的数据要用\或‘进行处理</p>
<p>使用AND或OR进行结合查询，使用比较运算符进行选择要用IS NULL来找到NULL</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="delete和update"><strong>DELETE和UPDATE</strong></h2>
<p>DELETE FROM (数据表) WHERE (特殊条件)：将符合WHERE条件的记录从数据表中删除，可以删除单行或多行，不可以删除列</p>
<p>UPDATE (数据表) SET (要改变的记录) WHERE (特殊条件)：不删除内容，把旧记录回收并替换为新记录，可以同时替换多行，并且可以和基础的数学运算符一起使用</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="聪明的表设计"><strong>聪明的表设计</strong></h2>
<p>SHOW CREATE TABLE (数据表)：呈现创建现有表的正确语法</p>
<p>PRIMARY KEY (主键名)：设置某一列为主键</p>
<p>AUTO_INCREMENT：每次执行INSERT命令插入数据时，它会自动给列赋予唯一的递增整数值，并且忽视NULL</p>
<p>注意</p>
<p>数据原子性列中的数据已经拆解为查询所需的最小单位</p>
<p>规则一：在同一列中不存储多个类型相同的数据   规则二：不会用多个列来存储类型相同的数据</p>
<p>每个数据行均需包含原子性数据，而且每一个数据行均需具有唯一的识别方法</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="alter"><strong>ALTER</strong></h2>
<p>ALTER TABLE (表名)：声明要改变的数据表</p>
<p>ADD COLUMN (列名) (定义) (关键字)：向数据表中添加新的列,关键字包括FIRST、AFTER、BEFORE、LAST、SECOND…设定新增列的位置</p>
<p>CHANGE COLUMN (原列名) (新列名) …（必须加上数据类型）：可同时改变现有列的名称和数据类型</p>
<p>MODIFY COLUMN (列名) …：修改现有列的数据类型或位置</p>
<p>DROP COLUMN (列名)：从表中删除列</p>
<p>RENAME TO (新表名)：修改现有表的名称</p>
<p>RIGHT(列名，指定数量的字符)、LEFT()：从列左右两边开始数选出指定数量的字符</p>
<p>SUBSTRING_INDEX(列名，指定字符或字符串，指定字符或字符串出现的顺序（如1、2）)：找出列中指定字符或字符串前的所有内容，这些操作不会改变存储在表中的内容</p>
<p>UPDATE (表名) SET (特殊条件)：为表中的每一行都填上相同的新值</p>
<p>注意</p>
<p>ALTER用于修改表结构，UPDATE用于修改表数据</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="select进阶">SELECT进阶</h2>
<p>SQL语句</p>
<p>UPDATE (表名) SET (列名) = CASE WHEN (特殊条件) (ELSE) END：使用CASE表达式来UPDATE</p>
<p>ORDER BY (列名) (列名) (DESC)：可以根据多个列进行以此排序，可以用DESC反转，列内排序顺序优先级：部分符号（！”#￥%&amp;‘()*+,-./）——数字——部分符号（:;&lt;=&gt;?@）——大写字母——部分符号（[]^_`）——小写字母——部分符号（{|}~）</p>
<p>SELECT SUM(列名)、AVG(列名)、MIN/MAX(列名)、COUNT(列名)：SUM()为函数，可对数据值执行操作</p>
<p>GROUP BY (列名)：根据列中相同部分进行分组</p>
<p>SELECT DISTINCT (列名)：DISTINCT是关键字，不用加括号，不取重复值</p>
<p>LIMIT (列数),(列数)：限制呈现的列数，可以取指定的范围</p>
<p>WHERE … HAVING …：在 SQL 中增加 HAVING 子句原因是，WHERE 关键字无法与聚合函数一起使用。HAVING 子句可以让我们筛选分组后的各组数据。</p>
<p>注意</p>
<p>两个UPDATE语句可能修改了相同列的值，要注意顺序</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="多张表的数据库设计">多张表的数据库设计</h2>
<p>数据变得越来越复杂，我们需要从使用一张数据表升级到到多张数据表的数据库</p>
<p>对数据库内的数据描述（列和表），以及任何相关对象和各种连接方式的描述就成为SCHEMA模式</p>
<p>外键能用于确认一张表中的行与另一张表中的行相对应，外键的值可以是NULL，但必须已经存在于父表的来源列，通常没有唯一性</p>
<p>数据模式：一对一、一对多、多对多，一对一的数据通常留在主表，数据模式的区分主要是用于主表的数据和数据来源的数量比</p>
<p>多对多的相关表通常用一个中间桥梁来存储两个相关表的主键，即junction table（连接表）</p>
<p>由两列以上组成的键称为组合键，是自然键的一种</p>
<p>依赖</p>
<p>函数依赖：某列的数据必须随着另一列的数据的改变而改变</p>
<p>部分函数依赖：非主键的列依赖于组合主键的某个部分（但不是完全依赖于组合主键）</p>
<p>传递依赖：如果改变任何非键列可能造成其他列的改变</p>
<p>传递函数依赖：任何非键列与另一个非键列有关联</p>
<p>第一范式</p>
<p>规则一：数据列只包含具有原子性的值           规则二：没有重复的数据组</p>
<p>第二范式</p>
<p>规则一：先符合第一范式       规则二：没有部分函数依赖性</p>
<p>第三范式</p>
<p>规则一：符合第二范式       规则二：没有传递函数依赖性</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="联接与多张表的操作">联接与多张表的操作</h2>
<p>混乱状态与多张表一起出现，需要别名来让表更简单清楚。联接则有助于联系表，取得分布在各张表里的内容</p>
<p>SUBSTR((列名),LENGTH(列名)+2(逗号+空格的长度))：SUBSTR返回本列内原始字符串的一部分，他接受字符串并切除我们用括号指定的第一部分，然后返回剩下的部分</p>
<p>(CREATE TABLE …) AS (SELECT …)：AS能把SELECT的查询结果填入新表，还能在查询中首次使用原始列名的地方后接AS并设定采用的别名（或者直接后接别名）</p>
<p>FROM (表名) CLOSS JOIN (表名)：把第一张表的每一个值都与第二张表的每个值配成对，可以将CLOSS JOIN换成,号</p>
<p>FROM (表名) INNER JOIN (表名) ON (…=/&lt;&gt;…)：利用条件式里的比较运算符结合两张表</p>
<p>FROM (表名) NATURAL JOIN (表名)：识别出每个表里的相同名称并返回相符的结果</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="子查询"><strong>子查询</strong></h2>
<p>WHERE EXISTS：存在的判定，反之为NOT EXISTS</p>
<p>注意</p>
<p>子查询都是单一SELECT语句</p>
<p>子查询总是位于括弧里</p>
<p>子查询没有属于自己的分号</p>
<p>子查询可以出现在：SELECT子句、选出COLUMN LIST作为其中一列、FROM子句与HAVING子句中。子查询能与INSERT、DELETE、UPDATE、SELECT一起使用,子查询必须返回一个值。使用IN是例外情况。大部分时候，子查询只需要返回单一值,联接比子查询更有效率</p>
<p>如果子查询可以独立运行且不会引用外层查询的任何结果，即称为非关联子查询，反之则为关联子查询<br>
<br /><br /></p>
<h2 id="外联接-自联接与联合"><strong>外联接、自联接与联合</strong></h2>
<p>FROM (表名) LEFT OUTER JOIN (表名)：接收左表的所有行，并用这些行与右表中的行匹配，其中紧跟FROM的左表，如果右表没有相匹配的行则返回NULL，如果有多个相匹配的行则返回多个值，右联接则相反</p>
<p>(…) UNION (…)：将多张表的查询结果联合，并且没有重复记录，每个SELECT语句中列的数量必须一致，列的数据必须相同或者可以相互转换</p>
<p>INTERSEC与EXCRPT：分别取交集和差集</p>
<p>注意</p>
<p>自引用外键：自引用外键是个出于其他目的而用于同一张表的主键</p>
<p>自联接能把单一表当成两张具有完全相同的信息的表来进行查询</p>
<p><br /><br /></p>
<h2 id="约束-视图与事务"><strong>约束、视图与事务</strong></h2>
<p>CREATE VIEW (视图名称) AS (SQL代码)：相当于封装了一段代码，可以让别人只看到这段代码显示的数据</p>
<p>START TRANSACTION、COMMIT、ROLLBACK：事务的三部，开始、提交和回滚</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[痛斥无良百度二三句]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/tong-chi-wu-liang-bai-du-er-san-ju/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/tong-chi-wu-liang-bai-du-er-san-ju/">
        </link>
        <updated>2020-11-01T07:22:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果一些事情没法做到，一开始就不要下承诺，不然只会让人寒心。<br>
为什么官网流程里和规则讲解中提到的运营经费说没有就没有了呢？<br>
为什么去北京答辩的车票酒店费用无法报销了？<br>
给所有参赛选手的理由是无法审批？<br>
为什么一开始没有审批好呢？<br>
真就白嫖流量呗。<br>
而且为什么说好的网盘流量分发也没有了？<br>
太让人难过了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器学习线路（码）]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/ji-qi-xue-xi-xian-lu-ma/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/ji-qi-xue-xi-xian-lu-ma/">
        </link>
        <updated>2020-08-08T03:46:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>机器学习的线路<br>
先码着，慢慢学慢慢整</p>
<h3 id="深度学习">深度学习</h3>
<p><a href="https://www.jianshu.com/p/df9a4473d6d4">浅谈深度学习基础（上） - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/3d1ddfce1563">浅谈深度学习基础（下） - 简书</a></p>
<h3 id="机器学习">机器学习</h3>
<p><a href="https://www.jianshu.com/p/ed9ae5385b89?utm_campaign=haruki&amp;utm_content=note&amp;utm_medium=reader_share&amp;utm_source=weixin">浅谈机器学习基础（上） - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/0359e3b7bb1b">浅谈机器学习基础（下） - 简书</a><br>
<a href="https://shimo.im/docs/HvhvkPqtcpCWCrx8/read">团员分享<em>产品视角的14种常见算法简单总结</em>@haiqiao_20200210</a></p>
<h3 id="nlp">NLP</h3>
<p><a href="https://shimo.im/docs/eSrDCe2611wiwZUA/read">团员分享_NLP相关Deep Learning模型小结_Lily_20190427</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/c123c7534500">浅谈自然语言处理基础（上） - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/3bb214a200ca">浅谈自然语言处理基础（中） - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/872a72e861fd">浅谈自然语言处理基础（下） - 简书</a></p>
<h2 id="辅助算法">辅助算法</h2>
<p>EM算法：<br>
<a href="https://blog.csdn.net/zouxy09/article/details/8537620">从最大似然到EM算法浅解_网络_zouxy09的专栏-CSDN博客</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/1121509ac1dc">如何感性地理解EM算法？ - 简书</a></p>
<p>BP算法：<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/25609953">神经网络反向传播算法 - 知乎</a></p>
<p>损失函数：<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/58883095">常见的损失函数(loss function)总结 - 知乎</a><br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/38241764">简单的交叉熵损失函数，你真的懂了吗？ - 知乎</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/5d13bcd9d990">机器学习面试之MSE与CE的区别？ - 简书</a></p>
<p>激活函数：<br>
<a href="https://blog.csdn.net/tyhj_sf/article/details/79932893">常用激活函数（激励函数）理解与总结_网络_StevenSun的博客空间-CSDN博客</a><br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/25723112">详解softmax函数以及相关求导过程 - 知乎</a></p>
<p>word2vector：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/1405932293ea">机器学习必须熟悉的算法之word2vector（一） - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/d0e2d00fb4f0">机器学习必须熟悉的算法之word2vector（二） - 简书</a></p>
<p>Word Embedding：<br>
<a href="https://blog.csdn.net/baimafujinji/article/details/77836142">Word Embedding与Word2Vec_Python_白马负金羁-CSDN博客</a></p>
<p>熵：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/09b70253c840">机器学习面试之各种混乱的熵 - 简书</a></p>
<p>核方法：<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/61794781">核方法、核技巧和核函数 - 知乎</a></p>
<p>偏差方差：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/23550b50b6c1">机器学习面试之偏差方差 - 简书</a></p>
<p>优化器：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/ee39eca29117">机器学习面试之各种优化器的比较 - 简书</a></p>
<p>归一化与标准化：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/4c3081d40ca6">机器学习面试之归一化与标准化 - 简书</a></p>
<p>attention机制：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/c94909b835d6">机器学习面试之Attention - 简书</a></p>
<h2 id="ai模型">AI模型</h2>
<p>CRF模型：<br>
<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/44042528">最通俗易懂的BiLSTM-CRF模型中的CRF层介绍 - 知乎</a></p>
<p>最大熵模型：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/e7c13002440d">机器学习面试之最大熵模型 - 简书</a></p>
<p>LR算法：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/f86de852ee96">数据挖掘面试题之SVM和LR的不同 - 简书</a></p>
<p>SVM算法：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/f4c7bc6c4ce2">机器学习面试之有必要手推SVM吗（1）？ - 简书</a><br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/bce3b2850406">机器学习面试之有必要手推SVM吗(2)? - 简书</a></p>
<p>SMO算法：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/55458caf0814">用讲故事的办法帮你理解SMO算法 - 简书</a></p>
<p>决策树：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/fb97b21aeb1d">数据挖掘面试题之决策树必知必会 - 简书</a></p>
<p>梯度提升树：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/0e5ccc88d2cb">数据挖掘面试题之梯度提升树 - 简书</a></p>
<p>梯度上升算法：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/eb94c60015c7">《机器学习实战》第五章梯度上升算法的直观理解 - 简书</a></p>
<p>生成模型、判别模型：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/4ef549eb0ad4">机器学习面试之生成模型VS判别模型 - 简书</a></p>
<p>LDA主题模型：<br>
<a href="https://blog.csdn.net/v_july_v/article/details/41209515">通俗理解LDA主题模型_网络_结构之法 算法之道-CSDN博客</a><br>
<a href="https://blog.csdn.net/a358463121/article/details/52562940">带你理解beta分布_人工智能_Jie Qiao的专栏-CSDN博客</a><br>
http://bloglxm.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/lda-LDA数学八卦.pdf</p>
<p>LSTM：<br>
<a href="https://www.jianshu.com/p/d6714b732927">机器学习面试之LSTM - 简书</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[原创小说节选]]></title>
        <id>https://bri11ake.github.io/post/yuan-chuang-xiao-shuo-jie-xuan/</id>
        <link href="https://bri11ake.github.io/post/yuan-chuang-xiao-shuo-jie-xuan/">
        </link>
        <updated>2020-06-10T10:19:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>##来自我的原创小说《天岁城》的节选<br>
<br /><br /><br>
汪非扶着小巷的墙壁，身子一点一点滑了下去，露出了那把不知什么时候贯穿他胸口的手戟。眼前的景色已经看不真切，只能模模糊糊看到黑暗巷子外的光。汪非就这样一点一点地，像一条蛆虫一般，朝着外面明亮的街道爬去，身后拖着长长的血迹，就像他十年来一直在做的那样。<br>
他的面前，这条不知名小巷的外面，是繁华的天岁城街道。人们三两成群走过街头，小孩子还舔着刚买的糖葫芦，老人还坐在树下乘凉，小贩们还叫卖着拉客。春光明媚，车水马龙，像是永乐坊新谱的那首小曲般流畅欢快。<br>
可汪非的手还是无力地垂了下来，停在了光暗交替的地方。他努力地睁大眼睛，最后一次看着这座他深爱的天岁城，成就了也埋葬了他人生的天岁城。<br>
曾经的天岁四杰之一，汪非，死亡。<br>
<br /><br /><br>
这一段我来来回回改了好几天，总是写不好，最后终于整了个还算满意的版本，记录一下！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>